總統蔡英文將宣布港人在台安置計畫

根據台灣和香港傳媒報道，台灣總統蔡英文將在明天（11日）宣布一個由政府主導的“香港人道救援行動方案”，其中將設置集中安置處所，安置無法自覓居所的港人。一般預料，待疫情紓緩台灣重新開關之後，將會有更多港人從不同渠道進入台灣尋求庇護。

蔡政府提出的“香港人道救援行動方案”，是依據港澳條例第18條，針對申請政治庇護的港人，提供安置與照顧方案。安置方面，將有“自覓住所”與“集中安置”兩種方式。

我係台灣人啊屌

如果計劃ok 我都諗住去台灣

恭喜林鄭月娥成功製造香港難民

台妹身材好

雖然口講不要
但其實成個共產黨幾想反抗既香港人走哂

所以最差既結果唔係香港人走哂
而係焦土完之後班共狗仲可以借到香港條屍黎賺錢

應該唔係係人都得

第一優先一定係保存香港人性命先
手足走佬好過

推

好想去台灣

去台灣當兵，仲有一報香港之仇嘅機會，真正打鳩摺被軍

蕭生都話台灣會幫手

感謝台灣人

中共港共政治手段炒高樓市，令人付擔唔到住屋，流落街頭，要計算入政治迫害

一定有五毛帶風向嫌三嫌四
記住人哋冇欠香港人
不論幫多幫少都應該心存感激

思想正確

以建民國 以建大同

屌 我細細個睇表姐已經學左點唱
我係台灣人呀屌

仲快過成日話BNO乜乜乜個英國，同話要幫香港人嘅美國！

sor係我講得唔好
其實我都支持有需要走既手足都請走左先
而家香港成個法律系統都痴撚左線
我自己都好唔認同 更加無必要係度硬食
唔通有日共產黨話呼吸有罪
我地又要留係度同佢硬碰咩?

好在台灣選到蔡英文
香港救世界

多謝小英

佢驚香港人賣物業帶埋啲錢走嗟

多謝蔡總統

Asgard is not a place, it’s a people.

帶埋買樓錢去台灣

台灣應該唔可能俾間仲細過香港嘅劏房嘅屋俾香港人, 其實比起英國, 美國, 台灣真係適合啲~

<抗爭文獻終極整合>
(持續更新)(請收藏、廣傳)

感謝台灣

雖然還沒知道實質措施是怎樣，但先說聲謝謝台灣政府、台灣人。香港人知道你們沒有責任去幫助我們，但仍然樂於協助我們這些受中共壓迫的人，真的感謝你們

香港慘了

陳雲：感謝台灣願意照顧香港人，等待中華民國行政院的好消息。台灣將以自願接受幫忙的方式，招呼不大具備能力的香港尋求庇護者，提供醫療和就業照顧。
我去年在台灣論壇的提議，遲些再講吧，有機會實現的。總之，感謝蔡英文總統和蘇貞昌行政院長的額外照顧。我在這個片段(20:36-), 有提及台灣的專案安排：

原來又係國師發功

你係香港人呀屌

Lm

幾時到日本開放難民

香港條屍美國佬一句就可以火化嫁啦 咪天真啦

保左命緊要o的，俾人捉去集中營乜都做唔到

有命去第二度再諗辦法

香港人要做難民入難民營了

美國都無欠嘅...
但英國可唔可以快d日岀

訓醒未
日本出名排外

有心得啦
就算點 都會留係香港抗共

學好咗日文再講

我估要有保釋紙同提堂信先入到難民營
宇宙通行證

有錢嘅就要你強制投資
無錢嘅就叫你去鄉下耕田
點玩都贏

弱智

只係識"梅花... 梅花... 梅花..."

保釋唔俾出入境點走

台灣真係大大力幫...

炒撚左香港先走 點都唔益班藍絲狗同支那人

喺香港出事先得下嘛？

台中一定有一戰，有能力就去果邊當軍

me2

聽左好耐，聽極都搵唔岩拍子 + 聽唔到唱左句歌詞

Scatter her enemies!

小心共匪藍屍搏大霧

台灣會啱 d 一家大細但家人唔太識英文既去

去台灣直接坐艇啦

手足快D去啦
支共一定入你地暴動

Ptt好多人屌睇唔透

感謝台灣 感謝小英

保命最緊要 一定要比手足走左先

手足,想衝但唔夠膽,想衝但跑唔郁?
明嘅,想幫手好簡單,首先同信得過嘅人講會去邊,留低schedule message,著到下面咁,讀熟被捕手冊,出發行街撐經濟就好幫到手

另外幫幫手
[1人1信] 要求記者協會對現場人士稱呼作出更正

正常都屌啦
換轉係你見到成班支那人湧落黎你屌唔屌

台灣對內既人要學 台灣翠青
對外要學中華民國國歌同埋升旗用既國旗歌

赴台接受庇護抗爭者：台灣沒有欠香港什麼

見佢地話香港=支那
仲要好似有醫保 待遇好過土生土長台灣人

等睇眷村2.0

利申：台灣人 如果係眷村2.0或者集中營 我一撚定反對

同連登一樣大把五毛

話有醫保擺明吹水
難民玩法係要拎行街紙

哩一兩年撈底上車啲傻仔有咩睇法
同一舊錢可以去台灣買間二千尺退休
而家就要供多廿年間二百尺

一定要審查

收皮啦，唔該尊重下台灣人
人地幫你仲要俾你評頭品足
你依d人去到都係影衰香港人
你返大灣區把啦

林奠你又考第一，香港以前接受難民，宜家輸出難民
多謝小英

咁佢都係跟佢大佬美國做姐
唔情願都打下咀炮先

有後路俾班無bno嘅後生都係好事

我是香港難民
台灣救我

手足要建立海外勢力
好似孫中山黃興咁，都要海外力量支持

點樣先合資格 係咪塞下路就得

如果集中營就要走

今日換轉係台灣俾中共攻陷
香港接受台灣流亡人士 仲要集中安置
正常國民心理都唔會好受...

呢兩句冇人唱架
係都學咨爾多士為民前鋒夙夜匪懈主義是從呢度

真，國安法一過會好難捱，根本無得打

幾百萬港豬
另外幾百萬有大有細走唔到
仲有英美澳加
真正會去台灣既應該唔多

民國撚： 綠營食香港人血饅頭呃選票之嘛，講下就信人

香港人 建國
香港人 移民

拒絕黑警及其家屬thx

唔該到時學下融入
唔好又變另一批支那人

係都俾97後無BNO的手足去先

其實最主要係俾番尊嚴班手足
香港人唔使點救，俾淡水俾地方住可以揾工養自己就夠

去到炒咩好

可能要求 日文n1

講真
比手足走先
藍絲冚家剷絕對唔可以放過

1萬位手足...無得走

起碼學下講台語啦

馬後炮到
先唔講係咪一定走到
要自住都要買架啦咁叫傻仔？
係咪覺得自己好醒

咁一定啦。。。。剩拘捕都成一萬人
剩食嗰一萬人都夠

都係果句啦
台灣人支持香港人 但唔想香港人過去住

五百萬韓國魚粉絲

多謝總統

無可能

因為香港唯一既資源就係人

啲人就晒，香港同爛地無分別

不過小學雞係唔會明

去得嗰啲有撚錢炒咩？咪撚on9

全世界比你慢慢揀好未

一樣

台灣禁左炒賣

我要做美國人

咁普通香港人如移民丶學生點算？

樓上班人好肉酸，諗住去到台灣住一世，又認自己係台灣人

唔講我仲以為香港抗爭嘅最終目的係以難民身分移民

返中國
擁抱大灣區

身家五十萬，去硬

邊鳩個講台灣壞話我就雞姦佢

台灣易啲俾到家既感覺香港人，到時同支那打仗都易啲參與

利申無香港樓
但呢d人根本係想搏移民
人地當香港係家反而俾你笑

吾黨係我們咁解唔係指國民黨，蔡英文都有唱啦

要一家大細全民當兵即刻少左一半人過去

高學歷有錢要住難民營？

班等判刑手足見到呢個post留言唔知作何感想
純綷諗住過台灣嘆世界班撚屌好行唔送

好怕台灣會收共諜

讓高危的手足先走

其實好多人係想咁
喺香港買唔倒樓
成日幻想喺外國自己會好好
不過無能力移民
呢d人最希望香港d有樓嘅人pk同自己做難民搏移民
其實係自己廢+魚蛋論

中共一日未解體
香港繼續咁惡化 大家留係度到時都係集中營見
有後路安排定先...

終於唔洗屌iPad

tw no 1

娶個台妹咪得

我想當
打鳩共產黨

咁到台灣其實搵唔到香港人工
個邊d專業人士份糧換返hkd 一二萬咋
當然物價較低
有技術應該台灣不會是首選

過去仲要面對返台灣人嘅問題
以及中共潛在武統風險

移民嘅 考慮清楚
無包袱嘅高危前線手足就咪諗啦
保命先可以見到中共倒下

佢做左總統之後係有唱嘅

有d 人係佢既專業資格唔受世界承認，
例如我老婆既 物理治療師。

後生仔去要去服兵役
不過都係一個少少代價，至少係一個民主社會生活會開心啲

咁你快D走

古有孫中山搵日本建國，今有港人搵台灣建港

喂你冷靜D

全部走啦，係台灣港蝗集中營一樣可以上連登㗎。

咪撚on9 港喱讀埋d爛鬼 文商科 過去掃地就有份

人地一街碩士 研究所 理系人才 入台積 華碩大公司

孫中山其實係國民黨惟一名留青史
因為好早仙逝
三民主義 其實可以係最大公因數

兒登

終於可以溝台妹，唔洗受港女氣

真
不過劉家昌

聽到借屍還魂依啲論調已經唔洗討論
真係當人傻？
當一國兩制收皮，你估香港同其他中國城市有咩分別
商家佬以香港為跳板投資 or trading ？

原先不是講週3？

係，好撚煩，人地做係人情唔做係道理

點樣可以將國際金融中心變成難民輸出地

唔好妄自菲薄

客觀事實，亦是讚揚，有乜唔尊重，你去食屎啦

我地走佢地留

如果台灣真係幫香港人一定要感激
唔係好似自己大爺咁
咩英文好 好條撚咩 唔好再打飛機啦屌喇聲
以前喺美國見唔少台灣exchange英文都好好
成撚日用香港精英同台灣d average比
好心話香港人英文好嘅問心自己咩程度啦屌

俾手足長期直接服兵役好過啦, 搞其他野真係會搞到本地人不滿

流失晒年青人口
真係大陸隊人落來養班廢老

屌係正常 撐還撐 唔代表要收容你
但我見之前民調都唔差

根本喺呢度日日等其他國家救果班就從來都唔係精英

服兵役+1

台灣唔係淨係收比人告/有可能比人告果d咋咩

我們獨派不喜歡國歌和梅花

島嶼天光 Island's Sunrise

感謝蔡英文總統照顧流亡手足

真係一撚定有 煩過女人

滅了共匪先再說吧 要是共匪嬴了⋯

嫌三嫌四撚出現 而家畀你逃命唔係畀你渡假呀 on9

日本同台灣都開放，你揀邊度?

我諗會走去台灣既 應該都係無乜錢 官司不樂觀同要急走既手足

台灣呢片樂土正式比香港人污染曬
搞到台灣周圍都係西口西面嘅香港人

哦你去就得
人地去就西口西面

母親的名叫台灣

台灣本土派喜歡的歌曲

FF夠未呀你
安倍出撚哂名排外主義

唔好減移民，俾錢都想去

日本連真難民都好少收
做人做到日日發夢寄望人地國家接收自己
不如令自己勁d啦
一方面自己想做難民，另一方面話xx國收好多難民搞壞曬個國家啊
其實喺人地眼中你根本咪一撚樣
又話香港人學歷高英文好
係有，但果d人就唔需要靠難民資格走啦
屌，攞香港d精英嘅能力幫自己打飛機

再講日本自殺率數一數二高
日本職場壓力大到仆街
通常話想去日本住肯撚定未了解過日本文化有幾ON9

班藍絲廢佬覺得自己好有生產力

求台灣綜援懶人包

同意
無被告嘅人大把搏大霧

如果佢哋係因為追求民主而被支共逼害嘅話，我睇唔到有屌嘅價值

好想去台灣當兵
再將d智識教番香港人

咁問題係唔係所有人都係如你所講咁呀嘛
你估無搏大霧既藍絲咩

佢地開始會諗點解各國會收留香港人
一個極權國家只會想控制，唔會睇到核心價值，係佢地眼中，有才同聽話佢地會揀聽話，我唔預好多香港人走，但走的唔好真係就咁走左去，要借各國既力量去支援留係度既香港人，呢個先係我地要出外強大族群既理由

起馬要求自己學好日文先再ff啦

唱定台幣走佬先

如果香港有層樓收租 過去真係風流快活

點解要揀？

我比較prefer瑞典收我做難民
安排埋屋俾我就更加好啦
同埋我要有國民福利
你知我d香港精英，全世界等住搶架

九成係救個班比人告緊既人士而唔係你哋班網上戰士啦
係到幻想無付出過係到幻想無成本移民

X2
當兵有得學掟手榴彈

好有用

冇入集中營2.0，反而入左台灣難民營

到時已經冇人再租香港樓，香港移民輸出世界

我覺得似美國要打熱戰，所以同5眼，台灣傾點處理香港人
所以一方面夾英國bno平權「接97前嘅人」
自己國會又提法案收香港人（要求係土生土長嘅純香港人）做難民「接97後嘅人」
通知加拿大暗示叫班僑民返去「分散英美壓力」
而台灣負責好似天琦咁咩資格都無但又係手足嘅人case by case查清楚（因為唔係難民法所以政府有得彈性處理間諜）
救走咗香港人後就一次過打扁支共港共

非常認同👍

中華民國 直到永遠

呢D人食相真係好撚肉酸

點解我覺只會比更多共黨臥底潛服台灣

人走錢走，就算換哂中國人
都只係中國城，深圳上海之流
所有嘅文化、特色完全無哂
果個香港已經唔係昔日嘅香港
所以唔需要因為咁而擔心

以做過呢一代香港人為榮
丫 順帶一提，香港人各散東西後
會帶住全球咁多個國家嘅風向反共
中國只會因為無咗香港而慢慢衰落

係r相
好似d師奶喺d酒店r呢r路咁
非常具有香港特色

其實暫時最有機會都係俾人告個班手足
同埋一堆專業人士
其他好似冇講冇提

呢樣唔關中共事
本身香港人就係中意炒樓
中共係見你地咁好搵叉隻腳落黎姐

香港救世界，世界救香港。
One For All, All For One.

又哂一個account

一定唔可以比班鍵盤戰士走
希望只救手足

人地係收留流亡既人
唔係新移民計劃...
成班人盡顯自私本色

我諗有審理，同埋居留權同公民係兩回事，2022都仲係好近既事
方案未出台就唔下定論，難民呢個term就太過以偏概全

人走錢走，儲備呢

收皮啦
我講事實咋

成班當台灣政府係傻嘅
真係比你低成本移民嘅話 中共實開心死 名正言順派共諜過去

滅共不是單一國家可以辦到，必須聯合民主國家

可以當兵嗎？

好快會燒哂，要維穩

福利食到盡

一半人還押緊

百鳩幾萬人揸住筆首期移民台灣點算

我覺得被告嘅手足應該優先
無論佢地係高低學歷都好
同睇唔起無關

依家d人又話想呢度收難民 果度做公民
好似真係全世界欠佢咁
想走的話首先應該係自己有能力令人地收你
唔係借犧牲咗嘅手足嘅光環搏大霧

阿英文梗係要幫香港人啦，唔係我哋香港月娥幫佢，佢都未必可以連任🤣😂

朋友係日本做輕鬆到不得了 唔係分分工都返寫字樓嘅

講 硬實力 香港係兩岸三地最弱

工業 it 程式 香港都冇人才
台灣高科技 龍頭大廠 大陸碼農 代工大廠

香港人淨係識d呃呃騙騙 左手交右手 賺中間 果d垃圾工

成日以為自己好巴閉

exact7ly

人唔係幫自己選擇最好架咩?而家有美英台都開晒口，逃命都可以揀自己最適合嚟逃姐。

唔識英文唔識國語剩識日文，咁又唔啱。
搵工最好都要識當地語言貢獻番人地社會之嘛

其實咁多香港人
要處理真係有排
如果要處理晒先熱戰
到時已經俾中共統治左地球

係連登仔仲覺得自己有得無成本咁走
而家好明顯係收留班比港共追殺緊既手足囉好無

依家冇畀人告
但係唔代表未來唔會
走嘅 算乜博大霧呀
重新開展生活好易咩
佢哋唔信香港仲有未來姐
尊重各人選擇啦

人哋背後做過乜你又知幾多

俾人告果班唔少收哂護照又不得離港，冇得走

你真係好核突

去台灣炒股炒樓，食住班臺狗

台灣不會遣返香港偷渡客

一定有大把垃圾5毛係呢d post搞事

希望比Wifi同拖把我地繼續打國際戰線

我要屌台妹啊屌

點解你食相可以咁鳩核突
而家係人地揀你唔係你揀人

俾還押手足走先 我唔會離開

咁把炮自己移民啦
難咩民呀 仲有時間慢慢揀
你呢d精英黎架嘛

正路咪無得走

波台五毛狗

好似d狗公咁

台灣應該會放寬香港人當兵限制

佢地開始懷疑自己為班freerider打生打死入獄值唔值

雙向架，你都可以唔揀台灣揀美國架

尚未判決確定

如果真係會有手足過去 希望諗下呢個方案
受過軍事訓練 唔洗下下比人洽

幾時邊句有講台灣不了
純粹只係講下日本幾時開，就咁大反應。

抵人地國家都屌晒鬼，完全都冇討論空間一味剩係鬧人

你有錢有能力一早走左啦洗到而家先咁多野講咩

邊個叫你用正途方法走

中華文國才是中國

冇撚錯 freerider留低陪葬 被告手足有需要一定要走先

難民本來就係專收D偷渡客
而家港共為左整死手足放哂D偷渡客出黎俾行街紙

低級五毛，行撚開

一早走左了，真係純粹9up一下，冇諗過d人起晒槓

台灣集中營......不過呢個係我自願參加既

走個班大多係冇付出嘅垃圾

台灣世界一
仲有乜嘢比呢個重要

上面既真係要改改心態

家下係香港難民呀

人地肯收留真係要感恩
唔好諗住香港人叻過人地
同中國人似住比人有錢巴巴閉有咩分別

軍訓還軍訓
台灣法令係全民當兵
上左年齡個班一定唔會簡先
同時台灣亦希望年青嘅動員力較高

老實講我唔覺得你係9UP緊

你班撚樣留返個位俾真手足啦乜事都無嗰啲想走就正正經經申請啦

我係英國狗狗

咨爾多士 為民先鋒
夙夜匪懈 主義是從
好聽過俾人批鬥個作詞人個首好多

台灣同香港同盟ok
移民，不了

其實最大嘅問題點定義難民

防疫

真心希望有篩選過程而唔係放一大批唔關事既人入去

[member去西南行再折向東呢[/member]

咁事實上台灣好多範疇都好過香港

放心，香港人"梅花"完就唔識唱落去

有現役國軍台灣朋友 歡迎港豬過去當兵

到時班長可以玩鳩班港豬 派去守金門 支那打過黎

台灣兵 嘆住冷氣 點港豬兵爛頭卒上先 比機會你們打共狗 同擋子彈

好心你地咪咁肉酸啦
台灣政府真係有心幫義士
唔係比你班廢柴過去玩溝台妹啊

只怪你太認真

我咁講因為香港人成日講當左日本係第二個家，想知有冇人等日本開放先咁出文

傻啦
未諗到辦法留低香港人d錢
唔會俾你走架

中買個人口老化勁過香港

係咪講緊國民黨個班
呢班共諜成日都話要免職蔡英文回歸共產黨

老實講，如果英國台灣都肯收我，我都選台灣先，物價ok，文字語言因素，搵食易啲先

小英真係幾好
講到做到

陳柏惟拋「邀港人來台當兵」 蘇貞昌：要更慎重

咁如果係咁 關你識唔識日文咩事

（中央社記者劉世怡台北28日電）太陽花學運「攻占行政院」案，高院今天宣判，認定魏揚、陳廷豪等7人成立煽惑他人犯罪，改判2月至4月徒刑，得易科罰金，全案還可上訴。

集中安置是考慮經濟能力比較弱的年輕人

集中後有冇機會變返正常生活

咪就係有冇得揀個問題囉，日文呢個係自身技能姐。

你碌番上面3，4個post個哥仔，英國台灣有得揀都揀台灣。
係依據適合自己去揀逃命，唔係話想渡假

國防部發言人
2012年6月5日 · 分享對象：公開
後備軍人屆滿服役限齡除役法令宣導:
一、依「兵役法第3條、陸海空軍軍官士官服役條例第5條及志願士兵服役條例第5條」等規定，各階除役年齡如后:
(一)二級上將:70歲。
(二)中將:65歲。
(三)少將:60歲。
(四)校級軍官及士官長:58歲。
(五)尉級軍官及上、中、下士:50歲。
(六)志願役士兵:45歲。
(七)義務役士兵及補充兵:36歲。
二、依「兵役法第3條、陸海空軍軍官士官服役條例施行細則第2、13條及後備軍人管理規則第42條」等規定，除役年齡自其出生之日起，算至足齡之年十二月三十一日止，按出生年次公告除役，不另發予除役令。

你咁講小人又比人屌呀，逃命呀叫你渡假呀

遲早要修改國旗國歌

不會唱也沒關係

畀人地落台啦 佢都吹都自己走左啦

台灣的作戰主力是後備部隊

個撚個都「我係台灣人」，覺唔覺得好羞恥

陳同佳可以申請嗎？

當然
就學就業都和台灣人在一起

唔該管制嚴審查d
唔係放個共諜過去 就害撚埋人地

不必申請
直接住監獄

台妹靚身材勁
台灣嘢食好味道
買樓又平
景色怡人

下世啦 屌你老母

希望係救到在台嘅手足

不過我覺得除左呢個
最緊要配合國際形勢，落中共面

"梅花"都是看舊電影學回來，1:02:00 開始看

你留响度做共國軍團啦屌你老母

你以為日本好好住???

你走啦

屌度度都唔好住啦，台灣又好咩?

樓主pin呢個🙏🏻

死刑 thanks，跟住先廢死刑

小英真係唔話得
多謝台灣幫助香港人
希望有需要嘅小朋友可以走先

全部呢啲垃圾一律block.

整個軍事訓練營收容香港難民進行海外建軍，3年後潛返入香港木馬屠狗。

要提防中共的反制措施

唔係渡假，但唔好俾負擔人地都係一個原則，自己住香港感受過外來人口點令本地人生活質素下降，我唔想人地救我地嘅同時我地仲要拎人福利，要好似一個普通市民咁生活就夠，你當自己逃命係可以，但呢種諗法好易變成拎福利

台灣只適合作中轉站 之後轉到第三國

我估最少大學畢業加有100萬資產？

好想去但接受唔到果邊人工

無學位要搵返份25K好難

中轉站也可以
至少幫到香港人

有得揀英國就去英國啦
台灣人真係唔想收太多人
留個位比最需要嘅手足

台灣相對生活水平低左好多喎

你咁講連登仔又起晒槓啦

我認為小英其實不想收太多人
台灣最好是作中轉站

弊在成日放風話會比我地去住。

冇心就唔好比假希望人。

雖然沒廢死
台灣目前很少判死刑的

生活唔大問題

但好多興趣消費其實世界同價

依家望BNO派BC，英國收入好好多

好想去

台灣人的想法是歡迎移民
蔡英文的想法不重要，4年後我們還要選總統

感謝中華民國

係！
好怕又有人所謂嘅''冇可疑式死亡''。

以我所知台灣有一部分人當收香港人很反感
而且台灣有戰爭風險

真心多謝共產黨 支持立國安法

thankyou English

thank you

登仔冇付出過又準備
攻台了

多謝台灣 台灣難波萬

一樣睇賭神2先識梅花

呢個post啲留言真係好核突

住開亞熱帶天氣，英國又濕又凍秋尾5點已天黑點掂呀

台灣的戰爭風險會比香港大嗎？

多謝台灣
多謝台灣人
多謝蔡英文總統

曱甴集中營

《梅花》Victory｜中影 1976

問得出先搞笑

其實歐洲各國都可以

如德國、英國、法國、北歐

你當個國家係首相嘅私有財產？
你當人地實施個政策好似落街買餸咁簡單？

真係無辦法先去，去到要努力為台灣發展做多啲野

我意思係你唔幫，唔係要話你，

但既然未8至9成機會落實，

就唔好成日''放風''。。。

預視到呢個政策會係台港關係分裂既開始
一堆人過去總有老鼠屎 會搞到好多單醜聞
大家可能唔記得左香港人係台灣其實係好乞人憎

人地國內都要試水溫㗎

我都諗過，

原來唔少台灣人覺得香港人麻煩，又惡。。。

On9

直頭係咁

一年都冇一單

睇清楚全文 係政治庇護啊 佢一宣佈 一開關 網上一簽證 直接買機票 可以準備全面火魔

唔係 香港人係佢地眼中 只係死剩把口

果排係接二連三發生
一年一單已經夠大獲 都夠講兩三個月 再加埋咁多五毛 小粉毛推波助瀾 好易就發到好大
如果仲要係移民奶野既話 好快會污名化
真係唔想到台灣有示威要求停止救香港
之前已經有單衰性侵 如果單野係涉及台灣女仔就大撚獲

台灣兵力,香港人頭腦
天下無敵

你啲分化手段都好低級 再進步下先啦五毛

香港人好興貪小便宜
台灣人比較純品
好撚驚香港人過到去又呃9人賺錢維生

係囉

你想表達什麼？
我是台灣人

台灣在228至白色恐怖時期，死亡人數超過第二次大戰時期

香港的白色恐怖時期剛開始

咁的確難以避免 尤其支那可以特登派鬼去搞事

Agger

但香港人性格西 冇文化
樣樣向錢看 係事實喎
同台灣真係好格格不入

台灣人比較重視人情味

先唔講有機會比共匪滲透
憑咩要台灣人相信你香港人會真心保衛佢地國土

五乜野毛呀？

依度好多人認得我成日鬧政府/黑警！

之前英美話可能會收香港人，我都有猛讚佢地，

但之後淨係成日放風.

依家人地台灣已經實施，佢地都仲未有進一步計劃，

咁我有微言，又有乜咁奇！

你啲冷氣連登仔，有冇諗過有啲手足處境好危險？

就是總統宣佈的時候 香港年輕人自動成為共軍重返大陸的先鋒部隊

山川壯麗 物產豐隆

開放香港移民當兵是趨勢
早晚問題

英國要等國安法正式出先有
因為佢係用違反聯合聲明嚟justify 改bno嘅status

歡迎加入反共世界

用下面諗野？

孫文寫的詞
台灣人逐漸不認同孫文是國父

因為台灣人口老化好嚴重

所以歡迎反共的香港人移民

登仔
攻台了

根本啲大學生勁排斥

借台灣去老美吧

收啦仲中華民國
知唔知綠營對呢首歌幾撚反感
黨國不分同中共無撚分別

又唔係港共呢個跛腳鴨政府
點會俾香港人走去炒到樓

呢個好似唔係孫文寫

仲睇D card 同睇香討有咩分別

真係幾好住，係D電車迫D

不嬲都開放緊，前題係要識日文

Dcard多大學生 ptt多出咗社會既人 應該係咁

好多五毛混左入去分化

稅高雜費多
通勤費貴(可以申請補貼)
工時長

個個地方都好壞，唔好覺得其他國家一定好先

但都多正常台灣年輕人 雖然成日比人帶風向 但都好多理智既人 見之前好多撐港po都多人支持

全民當兵後生仆到去

唔覺
税係先進國家算係低，當然福利都唔係話好好。

有正常，但分化一睇就睇得出

當我地窮過非洲人個啲一定係分化狗

應該係食野既問題啦

巴打講得好

沒錯

中華民國國歌
作詞 孫中山

三民主義 吾黨所宗
以建民國 以進大同
咨爾多士 為民前鋒
夙夜匪懈 主義是從
矢勤矢勇 必信必忠
一心一德 貫徹始終

================================================
中華民國國旗歌
徐謙作詞

山川壯麗，物產豐隆，炎黃世胄，東亞稱雄。
毋自暴自棄，毋故步自封，光我民族，促進大同。
創業維艱，緬懷諸先烈；守成不易，莫徒務近功。
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅;
同心同德，貫徹始終，青天白日滿地紅

================================================

這樣了解嗎？

Yes yes 徐謙的

移民必須要有鄉土國家認同

節奏好慢好難唱

毋自暴自棄，毋故步自封，光我民族，促進大同。

創業維艱，緬懷諸先烈；守成不易，莫徒務近功。

民國初時，南京政府一直不承認《卿雲歌》為國歌。1921年4月，廣州舉行「非常國會」，制定政府改組大綱。由孫文任非常大總統的廣州軍政府下令制定臨時國歌，選中由徐謙作詞、劉斐立作曲的《國旗歌》為臨時國歌。

孫文政府與台灣無關

下面個首快啲，
上面個首又慢又高音
貫切始終成日都去唔到個key

台灣人逐漸不認同三民主義

希望有朝一日取代義勇軍個首

中華民國國旗歌

一日憲法仲係中華民國就係中華民國，臺灣從來不是一個國家，中華民國除咗臺灣島外，實際仲有澎湖，福建（金門，馬祖），海南（太平島），法理上仍有大陸，港澳

支持台灣獨立

中華民國建國百年.新版國歌-兒童篇(合唱版) ／Republic of China

好難唱，勁高音

你的身份證是什麼國家?你的母親的名叫中華民國

應該有控罪在身既都比佢地去
當然有好多唔比離港冇辦法
如果要台灣提供埋資源佢地會有市民反感
手足既短暫生活交比港人頂住一排先
之後佢地再搵野做

R.O.C Taiwan National Flag Anthem 中華民國國旗歌

歡迎香港人一起建設台灣

中華民國台灣是臨時名稱

台灣畢竟不是香港人的故鄉

金馬，太平島:是在哈囉？

一諗起有機會無咗香港就好頹

台灣人心諗：咪撚過黎攞jetso la垃圾港豬

R.O.C Taiwan National Flag Anthem 中華民國國旗歌

有各種版本

歡迎居民公投獨立

台灣有公投法

那中華民國臺灣省要獨立沒?

台灣人好憎呢個名

沒有香港精神的香港

香港就是中國

台灣人不會說港豬

台灣要獨立於中國之外
現在已經獨立

起個明日大嶼都無咗

現在是不屬於中華人民共和國，但還是中華民國的一部份，臺獨是要捨棄中華民國的稱號，改為台灣共和國

好多五毛
台灣民調同ptt啲人講嘅野係相反

未來

你老母就真係生左舊垃圾出黎

蔡總統 愛你

又做第一

點先至合資格

正

香港中國人有看過公投票嗎？

之前睇過下好似有case係身果d會收

比狗同狗官咬而你又走得甩上到洗頭艇

你就坐洗頭艇

明天會公布

一開波就沒收你旅行證件
真係要游水過去

講定先

咁你游水過去
一係玩支那個套坐完/保外就醫再過去

留名睇義士屌台灣人工

難民營好過冇，最緊要俾手足生活

蔡媽媽

港共到時出招唔俾手足同香港人出境咁點算？
想走都走唔到

猶太人二戰唔走去美國點重建以色列?之後點接坐完監既手足走?

根本得POPO同五毛知自己走唔到先叫人唔好走

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

賣港賊質素係咁上下

一定有 你可以放心

唔介意開發台南既

台灣人點睇先

LM

賣樓賣股賣資產囉
走之前做瓜咗個市先
帶起咗個頭就自然會骨牌效應咁跌

不過唔對香港人抱期望....
如果咁都做得到今時今日中共就唔會咁惡啦

問台灣攞槍攞炮
再反攻返去香港啦
安你老母置咩

佢都係利用香港人姐
你估真係咁好人咩
其實想激大陸
我唔信佢真心想幫囉
等人知佢台灣好好咁

721831101111

台灣吸納左唔少人材同資本，但港共就放棄哂佢地

多謝台灣

人哋台灣總統唔為台灣
為邊個

台妹

太多要返工不了既人

想去台灣發展生活呢個諗法無問題，有問題既係你既講法。

依家接收香港人，應以被捕者優先，係一種臨時性措施。你果句「如果計劃ok」，聽落似台灣政府好似有義務俾你去咁，而且仲要俾你睇下offer好唔好先行動。

希望大家都可以注意一下說辭唔好搞到台灣人以為香港人係大種乞兒咁對所有人都係一種負面標籤。

香港簡易流亡手冊

台灣人真的歡迎香港人嗎？

true

會去嘅人一定要融入人地台灣文化，拜托。

對

引文1/3

無可否認，上一輩香港人對於移民這種事的理解本身就錯誤的。最近有
人來問我移民臺灣的問題（大家都知道我在這裡做生意很久了），我就
問他，你要打仗嗎？或者你的兒子要打仗嗎？臺灣有天要面對戰爭了，
你能義無反顧的保衛你的新祖國嗎？

如果你不能果斷的答「是」，那麼你還是省點錢想想去別的地方吧，抱
著避難的心態來臺灣是愚蠢的，臺灣大不了就是一個你有更多的同伴，
更多的裝備，更好的位置去對抗中國的地方。如果你一心去對抗中國，
臺灣適合你，如果你只是想避開中國，去一個中國軍隊天天張牙舞爪，
裡面一堆賣國賊想打開國門引木馬進城的國家，是不是搞錯了甚麼？

香港人逃去臺灣也絕對逃不了中國的威脅，就像三隻小豬裡的小豬逃到
磚屋後，還是得與大野狼決一死戰一樣。

我自己也反對放寬移民門檻，如果是三十年前我還是小孩時，我可能會
天真的以為，要幫香港人，就要讓他們移民。可是，過了那麼多年，我
見識過後，我只能說，放寬移民門檻，並不是在幫助香港人，反而令香
港人的處境更惡劣。

原本移民就是「去一個你認同的國家成為該國的國民」，接受與學習該
國的文化，貢獻自己的才能與資源，去負上對新祖國的義務（交稅，守
法，保家衛國），從而得到一個新的身份。

但很遺憾的是，上一代的香港人並不是這樣想的，香港人很多都是從五
十年代去到八十年代之間，世界各地來的難民，包括國共內戰時的中國
，越戰時的越南，而他們再移民也只是再做一次難民。他們只是因為害
怕戰亂而走難，而不是真的想要加入另一個國家，卻有錢去美國加拿大
這些地方。

結果根本沒有想過，也沒有打算換一個祖國，他們根本就無心移民，他
們只是想當「多一個居留權」的香港人，結果在當地，他們其實就是繼
續過香港的生活，封閉在自己的社群中。

係都花蓮

引文2/3

老實說，人非草木，要求他們去了加拿大就喜歡冰上曲棍球其實也是不
太可能的事情。可是最嚴重的問題是，因為這些移民的，多數是香港的
人生勝利組，即是有錢人。他們在香港是上層階級，去到別人的地方，
也繼續當香港的上層階級。

他們不少在香港都有大量房產，移民之後也受惠於他們在香港的高額租
金和資產增值的紅利，甚至在香港繼續賺錢，當高官，在香港高薪厚職
來支持外國豪華生活。

這也是引致現在香港惡境的原因，這些人的利益，與香港社會脫離，甚
至對立。我在荃灣走進了一個商場，裡面的店子，全部都是空的，為甚
麼？因為裡面的業主早移民了外國了，擁有一堆店子卻無心租出，結果
當地的居民，明明有個商場在樓下卻要走遠路去別處購物。香港很多情
況就是這樣，資源掌握在這些有錢已離開香港的難民手上。

他們自己因為逃避中共而離開，但一旦不再受中共威脅了，香港對他們
而言就只是一個盈利的別墅，對他們而言，九七後的香港需要的就只是
物業價格，租金不斷上升，讓他們得到更多財富支撐更好的外國生活。
所以他們支持政府一切縱容租金暴增的政策，使香港變成土生土長的人
住籠子，交租給已移民業主住豪宅的人間地獄，當地人要抗議，他們就
抱怨，因為會影響他們的租金收入和資產利益。

也就是說，九七前移民了的香港權貴，把香港當成經濟殖民地，而留在
香港本地的人成為了他們的農奴。本地的香港人以低工資，惡劣的居住
環境，製造出高額租金，滋養這些九七前就活得很不錯的人。

而他們更是貪得無厭，回港佔領大量公職，不斷增加自己的薪金，成為
了親中派，一堆人曾經害怕中共，現在卻在外國想要乘著「中國崛起了
」的便車，去讓他們走路有風，高聲說自己是中國人，好對抗外國的那
些「racist」和「歧視」，在香港義無反顧的支持中國的一切政策，反
正中國把大量人口往香港擠，他們的租金更有保障，言論自由？不要了
，公共房屋？你租我的籠子啊。醫療？不如把更多的錢流給我們的各個
利益團體吧。

反正只要他們的租金數字不斷上升，移民不了的香港人，最好就是變成
住在籠子，每天工作十六小時，把大部份工資拿去交租的牧畜，他們不
要太多廢話也不要反抗，死了也沒關係會擠更多中國人進來。結果他們
的環境越來越好，香港的權利越來越少，住的地方越來越不像人住的。

結果這些九七前因為恐懼中共而移民的人，諷刺地則成為政府最大的支
持者，他們居住在夢幻豪宅，享受外國的社會福利與大自然，以及他們
的選票，底下是靠香港居民被專制暴力統治下冒出的血汗支撐的。

他們會嘲諷留在本地的人，這麼不滿意，你何不移民？可是這些銀行戶
口裡的錢大部份拿去交租的人，根本沒可能移民，更不要說因為歷年抗
爭當中，被捕被囚禁的人，他們的犯罪紀錄以及不能出境令他們一輩子
無選擇地要困獸之鬥。香港政府濫捕濫告，隨便就可以為你加一堆犯罪
紀錄，使你拿不了「良民證」。

看到這裡，有沒有發覺，臺灣怎樣降低移民門檻都沒用呢？因為你再怎
樣降低，都不會去到「有犯罪紀錄又沒錢」也能移民的地步，偏偏香港
最被迫害的那群人，最值得救的那群抗爭者，身上很大機會就是有犯罪
紀錄，沒有錢。

所以正好相反，臺灣人開放移民，那些願意為社會拼命的人卻來不了，
這非常諷刺。

引文3/3

另一個問題是，移民來臺灣的香港人，他們又會接觸些甚麼人？這也是
很嚴重的問題，因為傳統港臺根結，因為香港的國民黨遺民多，是比較
偏向統一派的，不能否認的是，香港人過去頗為統一派，來到臺灣之後
，因為認識在臺的人，也不少是統一派，所以很容易就會走向統一派的
政治立場。因為他們很多都對於臺灣政治一無所知，先接觸誰就先信誰
，他們根本搞不清哪個政黨在做甚麼事，對臺灣的未來有甚麼意義，也
沒有耐心和那個智慧去搞清，試想想因為逃避香港政治問題而來臺避世
的人，他們一般都不會有這個心情去看臺灣從二二八到今天的血淚史。

特別是重新包裝過了，不直接講統一，改講「民主自由人權溫和統一」
的統一派/國民黨。

所以很多時都一廂情願，比方說，在這裡反臺獨但支持民主自由之類，
說一堆不長眼的說話。說白的，我作為香港人，我認為大部份香港人來
到臺灣，是意識不到自己加入了統一派或者幫助了統一派，因為他們根
本搞不清楚狀況。也沒有耐心去搞清楚。

拿著一堆錢來臺灣只求避世的話，本身就對政治有點厭煩，認真重新學
習一個新的地方的政治？我不期望。如果三隻小豬走進磚屋裡，二豬對
著裝成別的動物的大野狼，打開門的話，那就連好心收留別人的豬也會
被大野狼吃光，骨頭也不剩。早晚香港人分成兩群，一統一獨在臺灣內
戰？那又何必？

如果香港人不是很清醒的來臺灣，當一個援軍，成為這裡的保衛者，贏
取這裡的人的尊重，保衛這個國家的話。那就只會走向一個惡劣的未來
，那不是香港人成為了毀滅臺灣的幫凶，就是臺灣人成功抵抗侵略後，
從此關上對香港人的大門。因為吃過大虧之後，就不想再吃了。

兩個結果對香港人而言都是惡夢。

作為香港人，我這樣寫，自然並不容易，我知道這會為我們香港人未來
到臺增加了麻煩，可是，香港人親自協助引狼入室是我更不願看到的。
兩害取其輕，我寧可臺灣慎取香港的移民，而不是當上東郭先生，救下
中山狼，我們香港也身受其害，今天還不致於全然滅亡，就是因為臺灣
保得住自己。

只要臺灣不衰亡，香港總有一天能復興，我以前就這樣說，現在就更確
定這點。

所以不能本末倒置，香港人如要來臺灣，就是要 100％ 成為防止臺灣
被吞拼的力量才有意義，這不僅為臺灣好，也是為香港好，對於只是想
避世逃難的人，地球上還有很多選擇，來臺灣，就是為了成為臺灣的側
翼與盟軍，而不僅僅是難民。

香港人雖然不是好的士兵，但是還是能在商務，經濟，後勤，情報，滲
透，輿論上發揮作用的。香港人在國際社會的根結，以及長年的國際商
務積累，還是有用的。而不能短視的只是為了求個安心，就要臺灣收容
自己，如果臺灣只是可憐香港，香港只是乞憐，恐怕香港也不會有甚麼
未來。

移民門檻提高，對於臺灣，對於香港都有好處，一些離開了香港置身事
外就在海外反轉變中國爪牙的人，就算有錢，要來幹甚麼？誰欠他那幾
百萬塊呢？比起尚買不起透天的那點錢，是否對於臺灣這國家有正確的
態度和概念，恐怕才是更重要的。

過去的錯誤才導致香港流了那麼多血，民主夢打回原形，咱們可不想香港
再犯一次這種錯誤，香港人承受不了再錯一次。

新北難民營

歡迎

歡迎香港人

經歷過台灣白色恐怖時期的人，不希望香港人浪費40年戒嚴時期

真
學臺語好過
同埋唔好再話臺灣人係華人
好反感

估係學歷、專業、身家，唔會關被補/告事

香港人可以抬頭挺胸

沒關係

花蓮是台灣淨土

香港人的住所
但是就學和就業都和台灣人在一起

因為有自帶bgm 的花蓮王

多謝你哋
多謝你哋願意接受有需要嘅年輕人

殺狗先有㗎
你努力啲

希望香港人可以了解多啲台灣嘅真正文化，唔好將自己香港嘅想法帶去台灣。
例如你認為某啲嘢係對台灣好，其實可能台灣人認為唔好。

美國咪前幾日先出咗法案咩，大概話全部香港出世嘅都可以過去嘛

我想做台灣人

花蓮王住監獄

他真的扯 坐牢還能當立委

也支持香港人

應該不會

歡迎香港手足

台灣太民主了
至少要扣薪水

保護傘餐廳在台撐港 推APP防港人被失蹤

我無政治庇護啦
都係努力搵錢移民

4成稅

想去新北玩玩了

小英為左同大陸作對 香港咁多垃圾都收

又有得性侵女手足
再叫香港人損錢援助
正呀

你估佢考第一係流㗎

升旗唔係用升旗曲咩？

山川壯麗 物產豐隆 ⋯ 貫徹始終 清天白日滿地紅

Pin呢個plz

仲有花蓮后

好撚肉酸

不如俾塊地嚟俾香港人發展啦
話晒塊地我地祖先有份打返嚟

放心啦警犬
無你份

真係好撚肉酸 仲話咩細個已睇戲學台灣國歌 又話咩學台語乜乜77 嘩屌廢都不特止仲要咁冇尊嚴成隻狗咁奶奶奶講得出咁廢咁肉酸既都唔方好去邊 要移都唔係比佢移啦

第一批實係搶公屋嘅蝗蟲 扮可憐最叻 去到台灣住就變成愛中共 慢慢又變成中共嘅一班五毛

你唔出聲世界更美好

幾點公布呢

留名睇一堆生活富足口講反共即刻移民

移民有乜問題？
想去一個生活丶生存環境更好嘅地方，有乜問題？

而且係靠自己嘅能力，無論係你嘅技術丶專業，財政丶還是去當地升學再工作，又踩親連登仔邊條尾

咁不如你返高登啦 現今既連登仔都係為左生活安全、唔比人賣資料 然後移民過黎架咋ON9

今日蘋果又有報話有阻礙 未達共識既

走唔走同戴唔戴口罩一樣, 一兩個走無用, 要非常強人帶埋錢一齊走先有效果

半年前，香港人報仇

半年後，我係台灣人

一有問題就走
你可以去得邊？
邊個國家完美？
香港唔係根咩 香港唔好咩？
國安法未出之前 啲污糟野枱底做緊
搬上枱面就驚？

無啦啦又關高登事

移民無問題啊
係咪唔識字？？？
我講既係口講反共 生活無憂個班
啲細路就唔係人？
佢地冇能力冇得走要留係到拼命
但個班人就即刻話走
唔明 唔理解 係咪有咁危急？

Btw好似係踩親你條尾多啲

邏輯 你缺少既野

公佈咗未？

香港咁多有負擔嘅人，走得就走啦

香港成班話聽日要返工，後日要供樓嘅奴隸係度，連食黄店都大撚把藉口

學埋歡樂滿東華

台灣的行政院：持續觀察香港局勢 進行更細緻規劃

早前有傳台灣陸委會，將於近日公布有關「香港人道救援行動方案」。

在台北，行政院發言人表示，非常關心香港局勢，目前行政院長蘇貞昌尚未聽取陸委會的報告，正持續觀察香港局勢發展，並針對發展進行更細緻規劃，相關機關會本著人道原則與法規，積極妥善處理各種港人的狀況，陸委會將會適時對外說明。

仲係傾緊

雖然話台灣唔係奉旨要幫香港人
但係一個禮拜推一個禮拜係咩玩法

永續 _ _

咁咪好囉，最緊要帶走人才資金，如果全部有能力或有需要嘅人都走哂，留低一個叫「香港」嘅空殼畀港共，都算係 second best 方案（最理想當然係香港立國），有乜問題？

有咩scheme？

全世界都敵不動我不動

中共等美國出手
美國等中共出手
台灣等美國出手

最後冇人出手.....港共出手

褲都除埋，咩消息都冇

聽落人哋係俾腳上有狗牙印嗰啲手足去

二百萬人賣樓走資 出香港記～ 咁先重擊中共～
不過都應該要焦土左先～ 確保基本攬炒左先～ 唔係點對得住失去左既手足～
但高危手足應該先走～ 去當兵又好～ 去做開發又好～ 去設置基地等手足出番黎又好～ 去幫台灣手總好過仲幫共產黨～ 唔通呢頭焦土完個頭交稅救港？ 滅共再返黎救好過

結果奶晒野，幫手推共產黨去死

well said

可能有啲睇頭留返星期五先公布
影響少啲股市

借個位黎推下 手足原來有嘢想同大家講

［突發!!!!］一年啦 流亡台灣既手足有啲嘢想同大家講！

有冇update

無理由台灣行頭
要等UK US帶頭

換咗啲鎂有用咯

被補手足佢地好需要

其實我地都有一大堆碩士

肯撚定，上次 BNO，連18摟c座都要做5毛帶風向，你就知道正苦幾怕，何況今次係台灣

台灣人快啲改善法例
做好準備取代香港成為亞太金融中心

問題係現在係用大陸法